\begin{enumerate}
  \item 
  
    \begin{enumerate}
    \item  \textit{Démontrer que les triangles $CFA$ et $RDU$ sont semblables.}\\
    
    \begin{multicols}{2}
    On connait les 6 longueurs.
 
    $\frac{4\text{cm}}{2,8\text{cm}}=\frac{10}{7}$ et $\frac{6\text{cm}}{4,2\text{cm}}=\frac{10}{7}$ et $\frac{5\text{cm}}{3,5\text{cm}}=\frac{10}{7}$.
 
    Donc on a : $\frac{CA}{DU}=\frac{FA}{RU}=\frac{CF}{RD}$.
 
    Les triangles ont les longueurs des côtés homologues proportionnelles donc ils sont semblables.
   
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.55]{3EvalTrianglesSemblables01d.png} 
    \end{center}
    \end{multicols}
    
    \item \textit{Que dire des angles $\widehat{CFA}$ et $\widehat{DRU}$ ? }
    
    Comme les triangles sont semblables, les angles homologues sont de même mesure.
    
    Donc : $\widehat{CFA}=\widehat{DRU}$.
    
    \end{enumerate}
   
    
  

    \item 
    \begin{multicols}{2}
      \textit{Démontrer que les triangles $CFA$ et $RDU$ sont semblables.}
  
Dans le triangle FAC:

$\widehat{FCA}=180\degres-70\degres-35\degres$
$\widehat{FCA}=75\degres$


Donc on a : $\widehat{FCA}=\widehat{URD}$ et $\widehat{AFC}=\widehat{RDU}$.

Les deux triangles ont deux paires d'angles de même mesure donc ils sont semblables.

 
      
      \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.55]{3EvalTrianglesSemblables01c.png} 
      \end{center}
      \end{multicols}


  \end{enumerate}